\difficulty{2}
Стрелок пытается попасть в диск радиуса $R$, который движется от одной стенки к другой с постоянной по
модулю скоростью так быстро, что за ним нельзя уследить. Нарисуйте график зависимости вероятности
попадания пули в диск от расстояния между точкой прицеливания и левой стенкой. Выстрелы производятся на
высоте $R$ от пола перпендикулярно направлению движения диска. В какой точке прицеливания вероятность
попадания наименьшая? Наибольшая? Чему они равны? Разберите случаи $L > 4R$, $4R > L > 2R$, где $L$~---
расстояние между стенками.
\answer{
    \begin{tikzpicture}
        \def\R{0.5}
        \def\L{3}
        \draw[thick, ->] (0, 0) node[left] {$0$} -- (3.25, 0) node[below] {\scriptsize $x$};
        \draw[thick, ->] (0, 0) node[left] {$0$} -- (0, 1.5) node[right] {\scriptsize $P$};
        \draw[thick, red] (0, 0) -- (2 * \R, {2 * \R / (\L - 2 * \R)}) -- ++(\L - 4 * \R, 0) -- (\L, 0);

        \draw[dashed] (2 * \R, 0) node[below] {\scriptsize $2 R$} -- ++(0, {2 * \R / (\L - 2 * \R)}) --
        ++(-2 * \R, 0) node[left] {$\frac{2 R}{L - 2 R}$};
        \draw[dashed] (\L - 2 * \R, 0) node[below] {\scriptsize $L - 2 R$} --
            ++(0, {2 * \R / (\L - 2 * \R)}); 
    \end{tikzpicture}
    \begin{tikzpicture}
        \def\R{1}
        \def\L{3}
        \draw[thick, ->] (0, 0) node[left] {$0$} -- (3.25, 0) node[below] {\scriptsize $x$};
        \draw[thick, ->] (0, 0) node[left] {$0$} -- (0, 1.5) node[right] {\scriptsize $P$};
        \draw[thick, red] (0, 0) -- (\L - 2 * \R, 1) -- (2 * \R, 1) -- (\L, 0);
        
        \draw[dashed] (2 * \R, 0) node[below] {\scriptsize $2 R$} -- ++(0, 1);
        \draw[dashed] (\L - 2 * \R, 0) node[below] {\scriptsize $L - 2 R$} -- ++(0, 1) --
            ++(-\L + 2 * \R, 0) node[left] {$1$};
    \end{tikzpicture}
    $0$ у стенок. Максимум: $\frac{2 R}{L - 2 R}$ дальше $2 R$ от стенок при $L > 4 R$, иначе $1$ дальше $L -
    2 R$ от стенок
}
\tags{8, 9, кинематика}